避提中美貿易戰重創經濟 學者嘲當委員儍瓜 政協報告只報喜麻痹國民

避提中美貿易戰重創經濟
學者嘲當委員儍瓜
政協報告只報喜麻痹國民

出席全國政協開幕的習近平出現在會場的巨型電視上。路透社

【兩會開幕】

十三屆全國政協二次會議昨日下午在北京人民大會堂開幕，揭開今年人大和政協「兩會」序幕。全國政協主席汪洋首次代表政協做工作報告。在逾萬字報告中，汪洋避而不提中美貿易戰對中國經濟的打擊和影響，反以樂觀語調為政協工作吹水打氣；但又要拖委員們落水，要求他們「對中美經貿摩擦及時發聲、宣示態度，堅決維護國家利益」。有北京學者指，報告反映了中共傳統「報喜不報憂」、表裏不一的慣性思維，把政協委員當儍瓜，麻痹國民。

相關新聞：153超級富豪雲集兩會坐擁5萬億

昨日的工作報告是汪洋去年3月接替俞正聲出掌全國政協後首次；汪用了不到一個鐘時間宣讀完逾萬字的工作報告，從七方面總結去年政協工作，並對未來一年政協工作提出六大重點。令人注目的是，其萬字報告完全沒提正打得如火如荼的中美貿易戰；更不涉政協應如何幫助這場經濟戰中受害企業；但卻要求政協委員們「就應對中美經貿摩擦及時發聲、積極建言」，宣示各黨派團體、各界人士堅決維護國家利益的鮮明態度和堅定信心」。

拖委員落水出聲反美

去年初掀起的中美貿易戰至今已一年，對中國經濟的負面影響日顯，企業大量倒閉，外企從中國撤資，中共黨媒公開發出「苦日子剛開始」哀嘆，甚至要求民眾「與黨和政府共克時艱」。資料顯示，出席兩會的近5,000名全國政協委員和人大代表，幾乎囊括了內地所有重量級富豪，不少與會企業家受中美貿易磨擦所害，苦不堪言。但在全國「兩會」這個頂級議政場所，他們聽不到官方寬慰；相反政協主席還要拖他們「落水」，出聲反美。

內地經濟學家、國情專家胡星斗昨對《蘋果》記者表示，中共高層對中美貿易磨擦高度關注，且是近期工作重點；但汪洋的工作報告不談這個，是「外鬆內緊」不表現出來而已；反映了中共「正面引導」、「報喜不報憂」的傳統意識，屬體制慣性。當局的做法實際把政協委員當儍瓜，起到「麻痹人民」作用。「黨內有人想向計劃經濟發展，走回頭路的方式，解決經濟問題。鄧小平早在改革開放初期就說了，如果不繼續改革開放，不把開放的門越開越大，是死路一條」。

相關新聞：汪洋重申反台獨 陸委會拒一國兩制

展開賀建政70年活動

另外，汪洋提到政協今年工作重點之一，是組織展開慶祝中共建政70周年、同時也是政協成立70周年活動，要求政協「從工作上、理論上做好充份準備，組織70周年文史資料徵集、主題圖書出版、攝影書畫展等活動」。通過多種形式，展現政協伴隨中共政權「一起成長」的歷程。據內地媒體透露，今年10月1日中共建政70周年，當局將大事慶祝，同時將再度舉行大閱兵；以此展示中國的「強盛與偉大」，煽動國人的民族情緒，以抵抗美國對華貿易戰的影響。

新浪網/《蘋果》記者

下一則
下一則
153超級富豪雲集兩會 坐擁5萬億

153超級富豪雲集兩會坐擁5萬億
汪洋重申反台獨 陸委會拒一國兩制
央視選址廣州 將設大灣區總部